<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="list">
        <item>필름 끊기지 않게 술 마시는 방법</item>
        <item>건강하게 술 마시는 법</item>
        <item>잘못된 음주상식</item>
        <item>술자리 예절</item>
        <item>와인 매너</item>
        <item>칵테일 마시는 법</item>
        <item>샴페인 마시는 법</item>
    </string-array>

    <string-array name="list1_1">
        <item>\n술 마시기 전에 간단하게 식사를 한다.</item>
        <item>천천히 마신다.</item>
        <item>원샷을 피한다.</item>
        <item>물을 많이 마신다.</item>
        <item>전날 수면이 부족하거나 컨디션이 좋지 않으면 음주를 피한다.</item>
        <item>음주 시 담배를 삼간다.</item>
        <item>간에 쉬는 날을 준다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="list1_2">
        <item>공복에 술을 마시면 알코올은 바로 위에서 대부분 흡수돼 산으로 전달됩니다. 그러나 위 안에 음식물이 있으면 장으로 내려가 농도가 낮아진 뒤 천천히 간으로 전달됩니다.\n</item>
        <item>소주 한 병을 30분 안에 급하게 마시는 것이 소주 두 병을 2시간 동안 천천히 마시는 것보다 훨씬 해롭습니다.마시는 술의 10% 정도는 호흡으로 배출되므로 천천히 이야기하면서 마시면 좋습니다.\n</item>
        <item>알코올은 간에서 물과 이산화탄소로 분해됩니다. 따라서 술을 급하게 마시면 갑자기 늘어난 이산화탄소 제거를 위해 심장박동이 빨라지면서 혈액순환이 증가하고 혈압이 높아집니다.\n</item>
        <item>물은 몸 속의 알코올을 희석시킵니다. 일반적으로 체격이 작은 사람은 혈액의 양도 적어 혈중 알코올 농도가 빨리 높아지므로, 술 마시기 전에 물을 마셔 체액을 증가시키면 도움이 됩니다.\n</item>
        <item>몸이 피곤하면 간의 해독 능력이 떨어져 조금만 마셔도 쉽게 취합니다.\n</item>
        <item>담배를 피우면 간으로 산소가 적게 가서 간의 해독력이 떨어집니다.\n</item>
        <item>한번 술을 마신 뒤 다음 술자리를 갖기까지 3~4일 간격을 둡니다. 음주 뒤 72시간이 지나야 간이 정상으로 돌아오기 때문입니다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list2_1">
        <item>\n하루 소주 3잔, 주 3회가 적당하다.</item>
        <item>몸이 차면 소주, 열이 많으면 맥주를 마시는 것이 좋다.</item>
        <item>소주에는 삼겹살, 레드와인엔 아몬드가 좋다.</item>
        <item>최고의 안주는 물이다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="list2_2">
        <item>개인에 따라 다르지만 하루 알코올 170g 이상은 간에 치명적입니다. 알코올 170g은 소주 2병 정도에 해당합니다. 전문가들은 적절한 하루 음주량으로 남자는 소주 3잔 정도, 여성은 1.5잔 정도를 권장하고 있습니다.\n</item>
        <item>술 안주는 대개 육류인 경우가 많지만, 육류도 체질에 따라 달리 선택하는 게 좋습니다. 소음인은 닭고기, 소양인은 돼지고기, 태음인은 쇠고기를 택하면 좋습니다.\n두부, 우유 등 고단백 안주를 먹으면 간 기능에 도움이 됩니다. 우유와 치즈는 알코올 흡수를 늦춥니다.\n</item>
        <item>소주에는 과인과 야채, 오징어과 생선찌개 등 단백질이 풍부한 음식이 좋은데, 특히 오이와 함께 먹으면 이뇨 작용에 도움이 됩니다.\n맥주는 곡기가 있어 금방 포만감을 느끼는 술이므로 안주는 고칼로리 음식보다는 가벼운 과일이나 고단백인 두부 같은 음식이 어울립니다.\n와인은 알카리성 술이므로 육류나 치즈 같은 산성 안주를 곁들입니다.\n</item>
        <item>물은 알코올을 희석시키고 포만감을 줘 적게 마시도록 만듭니다.\n술 맛을 순하게 하려고 이온음료나 탄산음료를 섞어 마시는 경우도 있지만, 이러면 오히려 알코올 흡수가 촉진돼 술에 더 빨리 취하게 됩니다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list3_1">
        <item>\n음주 후 사우나나 찜질방에서 땀을 빼는 것이 좋다?</item>
        <item>위장약 먹고 술 마시면 좋다?</item>
        <item>일단 한 번 토하면 술이 깬다?</item>
        <item>술마시고 얼굴이 붉어지는 사람은 간이 좋지 못하다?</item>
        <item>음주 전후 우유를 마시면 위벽이 보호된다?</item>
        <item>술 먹을 때 탄산수를 섞어 마시면 좋지 않다?</item>
        <item>술 마실 때 안주를 많이 먹으면 덜 취한다?</item>
        <item>술을 마시면 체온이 내려간다?</item>
        <item>커피를 마시면 술이 빨리 깬다?</item>
        <item>술을 많이 마신다고 그 즉시 사망하지는 않는다?</item>
    </string-array>

    <string-array name="list3_2" formatted="false">
        <item>X. 숙취를 해소하기 위해서는 땀을 빼야 한다고 생각하지만 술을 마신 후 뜨거운 물속에 들어가거나 사우나를 즐기면 혈관이 확장돼 심장으로 급작스럽게 피가 몰리게 되므로 위험합니다.\n</item>
        <item>X. 약과 술은 간에서 분해되므로 간은 술과 약 두가지를 분해하는 효소를 한꺼번에 생성해야 하므로 무리하게 됩니다. 특히 제산제계통의 위장약은 위를 보호할지 모르지만, 위벽에 있는 알코올 분해효소의 활동까지 막기 때문에 혈중 알코올 농도가 20% 정도 높아집니다.\n</item>
        <item>X. 알코올은 위에서는 10% 정도만 흡수된 뒤 소장에서 90% 정도 흡수됩니다.\n구토를 하면 위에서 흡수되지 않고 남아있던 알코올이 음식물과 함께 밖으로 배출되므로 술이 깨는 느낌이 들기는 하지만 구토는 소화기에 좋지 않는 영향을 미칩니다.\n</item>
        <item>O. 술을 마시고 얼굴이 붉어지는 이유는 아세트알데히드를 분해하는 효소가 선척적으로 결핍돼 있거나 부족하기 때문입니다. 독성이 강하고 암 유발물질로도 알려져 있는 아세트알데히드는 분해되지 않을 경우 혈관을 타고 온 몸으로 퍼집니다. 이때 독성물질에 의해 혈관이 확장되는데 이 때문에 얼굴이 붉어지고 숨이 가쁜 것입니다.\n</item>
        <item>X. 우유는 약알칼리성으로 위산을 희석하거나 중화시킬 수 있어 일시적으로 속쓰림 증세가 좋아질 수 있으나 궁극적으로 위산분비를 촉진시키기 때문에 도리어 위염을 악화시킬 수 있습니다.\n</item>
        <item>O. 소주를 탄산수로 희석하면 입의 감촉이 좋아지고 알코올 도수가 낮아져 마시기는 쉽지만 희석된 탄산수는 위 속의 염산과 작용하여 탄산가스가 발생하면서 위의 점막을 자극하여 위산 분비를 촉진시킵니다.\n</item>
        <item>X. 안주로 인해 술의 흡수속도가 떨어져 빨리 취하지 않을 뿐, 취하는 정도는 마신 술의 양과 정확히 비례합니다.\n</item>
        <item>O. 알코올은 말초혈관을 확장시켜 일시적으로 몸이 훈훈해지는 것 같지만 실제로는 혈관확장으로 인해 열 손실이 많아지고, 뇌의 체온조절 중추를 억압하여 오히려 체온이 떨어지게 됩니다.\n</item>
        <item>X. 술을 마신 후 커피를 마시면 카페인이 중추신경계에 작용하여 뇌의 기능을 약화시켜 판단력을 흐리게 하고, 감정을 이완시켜 안전감, 자기만족감 및 기억력 저하, 체력의 저하 등 복잡한 생리작용을 할 뿐 술을 빨리 깨게 하지는 않습니다.\n</item>
        <item>X. 알코올은 알코올탈수효소에 의해 아세트알데히드가 됩니다. 술을 많이 마시게 되면 체내에 대사되지 못한 아세트알데히드가 쌓이게 되어 구토, 두통, 호흡곤란, 그리고 급성사망 등으로 이어질 수 있습니다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list4_1">
        <item>\n술자리 좌석</item>
        <item>술 권하기</item>
        <item>술 따르기</item>
        <item>술잔 받기</item>
        <item>술 마시기</item>
        <item>술잔 돌리기</item>
    </string-array>

    <string-array name="list4_2" formatted="false">
        <item>- 상석은 입구에서 먼 테이블이나 상의 안쪽(벽쪽)의 중앙, 즉 출입문을 바라볼 수 있는 자리의 중앙좌석으로 종업원이나 다른 손님들의 간섭을 받지 않는 자리다.\n- 여러 사람이 자리를 같이 할 때는 윗사람부터 앉은 다음 차례로 앉는다.\n- 술자리에서는 그 자리를 갖게 된 목적과 배경을 고려해 꼭 연장자가 아니더라도 그 자리의 중심 인물이 상석에 앉을 수도 있다.\n</item>
        <item>- 술자리에서 가장 연장자나 사회적 지위가 높은 사람에게 먼저 잔을 권하고 술을 따른다.\n- 윗사람은 한속으로 권해도 되지만 아랫사람은 술잔을 줄 때나 받을 때 오른손으로 주고 받는다.\n- 아랫 사람에게 술잔을 줄 때에는 한손으로 줘도 되지만 상위에 술잔을 놓고 따라주는 것은 매너가 아니다.\n- 왼손으로 주거나 받으면 권하기 싫은데 어쩔 수 없이 술잔을 권하는 느낌을 줄 수 있으니 주의한다.\n- 윗 사람에게 술잔을 줄 때는 오른손으로 술잔을 잡고 왼손 끝으로 잔의 밑이나 오른손을 살짝 받친다.\n</item>
        <item>- 동년배와의 술자리라고 하더라도 예의를 갖춰 오른손으로 술병을 잡고 왼손으로 가슴위에 가볍게 대고 술을 따른다.\n- 술잔의 90% 정도로 적당히 따르는 것이 좋다.\n- 주전자인 경우 오른손으로 주전자의 손잡이를 잡고 왼손으로 주전자의 뚜껑을 누르고 따른다.\n- 병인 경우 오른손으로 병을 잡고 왼손으로 오른쪽 팔목을 살짝 받친다. 거리가 멀면 왼손을 오른쪽 가슴에 대고 따른다.\n</item>
        <item>- 윗사람이 주는 술잔은 두 손으로 공손히 받고, 잔을 받으면 바로 내려 놓지 말고 술을 따라줄 때까지 손에 가지고 있는다.\n- 어늘이 술을 따라 주면 무릎을 꿇고 양손으로 받고 상체와 고개를 돌려 소리가 나지 않도록 마신다.\n- 연하인 사람과의 술자리도 왼손이나 턱을 받치는 것은 예의에 어긋난다. 윗사람은 왼손을 가슴에 가볍게 댄다.\n- 술을 못 마시더라도 첫 잔 정도는 받고 술잔에 입술을 대는 정도로 예를 표한다.\n</item>
        <item>- 윗사람이 술을 따라주면 바로 상위에 놓지 말고 한 모금 마신 뒤에 놓는다.\n- 건배를 할 때는 윗사람의 술잔보다 높게하여 부딪히거나 높게 들지 않는다.\n</item>
        <item>- 자기가 받은 잔을 비우고 원래의 잔 주인에게 고마움의 표시로 잔을 돌린다.\n- 남녀간에 술을 권할 때는 남자가 먼저 여자에게 권하며 여자가 사양하면 강요하지 않는다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list5_1">
        <item>\n1. 초대를 받아 간 자리에서 게스트인 경우, 와인을 권하거나 따라서는 안되며 묵묵히 있어야 한다.</item>
        <item>2. 와인을 따를 때에는 잔을 들지 않는 것이 예의다.</item>
        <item>3. 와인을 마시기 전에는 입안을 비워준다.</item>
        <item>4. 잔을 잡을 때에는 와인의 몸통(보울)을 잡지 않는다.</item>
        <item>5. 와인잔에는 지문이나 립스틱 등의 흔적을 남기지 않는 것이 좋다.</item>
        <item>6. 와인을 그만 마시고 싶다면 잔 위에 손가락을 가볍게 얹어 표시하면 된다.</item>
        <item>7. 와인을 접대할 경우, 여성에게 먼저 따르고, 그 다음은 시계 방향으로 따른다.</item>
        <item>8. 와인의 맛과 향을 제대로 느끼기 위해서는 잔에 따르는 와인의 양도 중요하다.</item>
        <item>9. 와인은 첨잔이 가능한 술로, 약간 남아 있을 때 첨잔하는 것이 기본이다.</item>
        <item>10. 와인과 식사를 같이 하는 경우, 달콤한 와인은 금물이다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="list5_2">
        <item>호스트가 와인을 권하고 호스트가 주문하는 데로 마시는 것이 예의이다. 물론, 호스트가 좋아하는 와인이 무엇이냐고 직접적으로 물어 볼 경우에는 선호하는 와인을 이야기하도록 한다. 회사의 보스와 함께 와인을 마시는 경우도 마찬가지다.\n</item>
        <item>와인잔을 드는 것은 와인잔이 청결하지 않다는 불만의 표시이다. 예의를 갖추기 위해서는 와인잔 베이스를 손가락으로 살짝 누르면 된다. 와인잔은 항상 자신의 오른쪽에 둔다.\n</item>
        <item>입안에 음식물이 있으면 와인의 참 맛을 느낄 수 없다. 와인을 마시기 전, 바게트 빵조각 등의 담백한 음식으로 입안의 잔맛을 없애면 와인의 맛을 더욱 만끽 할 수 있다. 또는 물을 조금 마셔서 입안을 헹군다.\n</item>
        <item>몸통 부분을 잡을 경우 와인의 온도가 올라가 맛의 영향을 주므로, 목(스템)부분을 잡고 마신다.\n</item>
        <item>조명 아래에서 식사하는 경우, 몸통을 잡으면 내 잔이 상대에게 더럽게 보일 수 있으므로 주의한다. 여성의 경우라면 와인을 마시기 전 냅킨으로 가볍게 입술을 닦아준다.\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>와인의 양은 잔의 1/3에서 1/2정도만 따르는 것이 좋다. 와인을 따를 때에는 방울이 흐르지 않도록 따른 후 와인병을 살짝 돌려준다.\n</item>
        <item>\n</item>
        <item>달콤한 와인은 식사를 망친다. 상대방이 와인을 못골라 망설이고 있다면 센스있게 식사 중에는 하우스 와인, 식사 후에는 달콤한 와인을 추천한다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list6_1">
        <item>\n1. 차가워야 맛있으므로 글라스의 아랫부분을 잡아 손의 열이 전달되지 않아야 한다.\n</item>
        <item>2. 빨대를 사용하지 않고, 글라스에 입을 대고 그대로 마신다. 빨대를 사용해야 한다면, 입술 끝에 물고 입안 가득 칵테일을 머금고 충분히 음미한 후 삼킨다.\n</item>
        <item>3. 칵테일은 일정 시간이 지나면, 미지근해져서 맛이 없어지게 된다. 작은 글라스는 10 ~ 15분, 큰 글라스는 20 ~ 30분 내에 마시는 것이 적당하다.\n</item>
        <item>4. 마시고 있는 칵테일 글라스는 항상 자신의 오른쪽에 놓는다.\n</item>
        <item>5. 칵테일을 마실 때에는 잔을 기울여서 조금씩 소리를 내지 않도록 주의한다.\n</item>
        <item>6. 칵테일은 취향에 따라 선택해야 하며, 정보가 부족하면 바텐더의 자문을 구해서 고른다. 그날 패션에 따라 선택하는 것도 좋다.\n</item>
        <item>7. 칵테일 글라스에 장식된 과일은 칵테일을 반쯤 마신 후에 알맹이와 함께 껍질째 두세번에 나누어 먹는 것이 예의이다. 올리브의 씨는 칵테일 글라스에 넣지 않고 따로 종이에 싸서 버린다.\n</item>
        <item>8. 칵테일에 아는 체하는 것은 보기 좋지 않다.\n</item>
        <item>9. 술을 못하는 상대가 있더라도 분위기에 따라 가볍게 즐긴다.\n</item>
        <item>10. 차가운 칵테일은 물방울이 떨어지는 것을 막기 위해 종이 냅킨으로 살짝 싸며, 밑에 깔린 종이 냅킨에 입술을 닦지 않는다.\n</item>
        <item>11. 다 마신 후, 한 잔을 더 청할 때는 앞서 마신 것과 같은 것을 청한다.\n</item>
    </string-array>

    <string-array name="list7_1">
        <item>\n1. 샴페인은 마시기 30분 전에 얼음통에 담그고 5 ~ 8도 정도로 식었을 때 마개를 딴다.\n</item>
        <item>2. 냅킨으로 병을 싼 다음 헝겊 끝을 가볍게 마개를 걸고 철사를 풀어 마개를 뺀다.\n</item>
        <item>3. 술잔 가득 따르지 말고 잔의 60% 정도만 따른다.\n</item>
        <item>4. 병을 되도록 진동시키지 말고 거품이 지나치게 많이 나면 우선 조금만 따르고 잠시 후에 다시 따른다.\n</item>
    </string-array>

</resources>